{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_033291",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101933",
        "collectedDate": "2023-10-06",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "평화의댐"
    },
    "text": "平和のダム\n平和のダムは大韓民国江原特別自治道華川郡華川邑東村里の北漢江に位置するダムだ。 2次完工後の現在の長さは601m、高さは125mで、最大貯水量は26億3千万tだ。 朝鮮民主主義人民共和国の金剛山ダム建設にともなう水攻と洪水予防のために1987年2月に着工し1989年1月に1次完工(当時高さ80m)した後、2002年から2段階増築工事を行い2005年10月に最終完工した。 普段は水を閉じ込めていない乾流ダムとして運営されている。 ダムの上には地方道第460号線が通る。 建設過程で第5共和国政権が朝鮮民主主義人民共和国の水攻めの脅威を誇張し、これを土台に国民に不安感を造成してダムを政治的に利用したという情況が以後第13代国家安全企画部長チャン·セドンの証言と監査院の調査などを通じて明らかになった。 このため、第6共和国以後、対国民詐欺劇だったという批判を受けた。平和のダムの貯水量26億3千万トンは金剛山ダムの貯水量より1千万トン多く、昭陽江ダム(29億トン)、忠州ダム(27.5億トン)に続き3番目に多い貯水量を持ち、ダムの高さは大韓民国で一番高い。\n",
    "QA": [
        {
            "question": "平和のダムはどこに位置していますか？",
            "answer": "平和のダムは大韓民国江原特別自治道華川郡華川邑東村里の北漢江に位置しています。"
        },
        {
            "question": "平和のダムの長さと高さは何メートルですか？",
            "answer": "平和のダムの現在の長さは601m、高さは125mです。"
        },
        {
            "question": "平和のダムの最大貯水量はどれくらいですか？",
            "answer": "平和のダムの最大貯水量は26億3千万トンです。"
        },
        {
            "question": "平和のダムはどのようなダムですか？",
            "answer": "平和のダムは普段は水を閉じ込めていない乾流ダムとして運営されています。"
        },
        {
            "question": "平和のダムの上には何が通っていますか？",
            "answer": "平和のダムの上には地方道第460号線が通っています。"
        },
        {
            "question": "平和のダムはいつ着工されましたか？",
            "answer": "平和のダムは1987年2月に着工されました。"
        },
        {
            "question": "平和のダムはいつ完工しましたか？",
            "answer": "平和のダムは2005年10月に最終完工されました。"
        },
        {
            "question": "平和のダムの増築工事はいつ行われましたか？",
            "answer": "平和のダムの増築工事は2002年から行われました。"
        },
        {
            "question": "平和のダムはどの政権によって政治的に利用されましたか？",
            "answer": "平和のダムは第5共和国政権によって政治的に利用されました。"
        },
        {
            "question": "平和のダムの貯水量は金剛山ダムより多いですか？",
            "answer": "はい、平和のダムの貯水量は金剛山ダムより1千万トン多いです。"
        },
        {
            "question": "平和のダムの高さは韓国で一番高いですか？",
            "answer": "はい、平和のダムの高さは韓国で一番高いです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 356,
        "QA": 383
    }
}